（新手）還記得那約定嗎？

第一次，希望會是最後一次。

講左先，呢個只係故仔，但幾多真人幾多係ff既就天知地知自己知

「一包駱駝呀，唔該。」

我把銀包中僅餘的60元遞上。

拖著疲憊的身體步出便利店，站在門前。腦袋一片空白，身體記憶卻幫我慣性地打開煙盒，掏出一根煙，深深的把尼古丁抽進肺部，伴隨一絲淡淡的白煙。

有人會問為什麼對這又臭又傷身的東西如此痴迷，缺它不可，以前我也不懂得怎樣去回答，但最近有人解答了我。

「食煙好緊要咖，知唔知點解呀？」他煙先從嘴裡吐出，再神奇地從鼻子吸進去，看得我呆了一呆 。

「我地咪即係普通上左癮，扮咩有其他見解呀。」 我帶著一點不俏，

「煙對我黎講，係一個識人既機會，你諗下，你成日都無帶火都係問人借啦，如果見個個靚女，咪即刻狗衝去借火，借完仲可以自然咁企隔離傾下計。」 他深深地抽了一大口煙，自滿地笑著

「搞笑咩你，咁都叫好緊要咩？」 我嘗試學他剛剛的吐煙技巧

「哈哈，唔得咖你，食多幾年煙先啦你。 同你講啦，食煙對我黎講係用黎麻醉自己，比自己有一刻既平靜，稍微忘記傷痛。」他再慣性地掏出一根煙，再度點起。

「手足起身呀！尐狗黎緊呀！」 一聲的咆哮打破一切的平靜，但大家卻不驚不忙的站了起來了，帶上豬咀，一同向前。

「喂，手足，一陣番黎呢到再吹枝四呀。」他一邊笑著一邊帶上豬咀，這個笑容我不會忘記。

呯…..呯…..呯…..

啪啦…..轟隆…..啪啦…..轟…..砰砰…..

一聲又一聲的槍聲，現場煙霧彌漫，一絲又一絲的火光在眼前出現，燃燒彈的熱力使現場再度升溫。這是我第一次站在窩打老道與彌敦道的交界，卻聽不到以往玩樂的笑聲。

「屌！向前推呀，打走尐狗呀！」相信當下大家都覺得希望在望，但誰又會想到現實永遠是殘酷。

火愈燒愈旺，如同當下所有人的心、意志和希望。

「走呀！窩打老道有狗落左車夾埋黎呀！」突然的一聲下，這句語使我從過份樂觀的想法中抽離出來，眼看身旁的人慢慢向後跑，大叫，槍聲，沒有一絲的停頓。

跑呀…..跑呀…..唔好停呀

大家都知道如果停下腳步，便會是最後呼吸的機會。

不知道跑了多遠的距離，只知道身後有引擎的聲，槍聲，腳步聲以及可怕的慘叫聲。

而我卻像縮頭烏龜段躲進了砵蘭街中，

這一刻手不停的抖震，身體不停流出冷汗。

我在褲袋中查看， 幸好煙還在，

再次點燃一根煙，但身邊手足卻不見了。

樓主兩年冇見

2年發生左好多野

無人睇 咁又係寫得唔好 但希望有人睇得明啦

畀人捉咗入去坐?

故事黎 所有野都係一個故事

樓主加油

推